%@P:exocorcp
%@Auteur: Thierry Gauvin\par
Déterminer pour chacune des valeurs proposées si elle est solution de l'équation indiquée.
\begin{myenumerate}
\item $10+4a=24+2a$
\begin{tabular}{cc@{; }c@{; }c@{ et }c}
Valeurs : & $a=6$ & $a=7$ & $a=8$ & $a=9$ \\
\end{tabular}
\item $10b+60=100b+24$
\begin{tabular}{c@{ : }c@{; }c@{; }c@{ et }c}
Valeurs& $b=0,4$ & $b=0,5$ & $b=0,6$ & $b=0,7$ \\
\end{tabular}
\item $15-3t=48-8t$
\begin{tabular}{cc@{; }c@{; }c@{ et }c}
Valeurs : & $t=6,5$ & $t=6,6$ & $t=6,7$ & $t=6,8$ \\
\end{tabular}
\item $145-15z=3z-17$
\begin{tabular}{cc@{; }c@{; }c@{ et }c}
Valeurs : & $z=6$ & $z=9$ & $z=12$ & $z=15$ \\
\end{tabular}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\item $10+4a=24+2a$
\begin{tabular}{cc@{; }c@{; }c@{ et }c}
Valeurs : & $a=6$ & $a=7$ & $a=8$ & $a=9$ \\
\end{tabular} \\
\begin{tabular}{p{4.cm}p{4cm}p{4cm}p{4cm}}
$10+4\times 6=34$ & $10+4\times 7=38$ & $10+4\times 8=42$ & $10+4\times 9=46$ \\
$24+2\times 6=36$ & $24+2\times 7=38$ & $24+2\times 8=40$ & $24+2\times 9=42$ \\
$x=6$ ne vérifie pas l'égalité. & $x=7$ vérifie l'égalité. & $x=8$ ne vérifie pas l'égalité. & $x=8$ ne vérifie pas l'égalité. \\
\end{tabular}\\
\item $10b+60=100b+24$
\begin{tabular}{cc@{; }c@{; }c@{ et }c}
Valeurs : & $b=0,4$ & $b=0,5$ & $b=0,6$ & $b=0,7$ \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{p{4.cm}p{4cm}p{4cm}p{4cm}}
$10 \times 0,4 + 60=64$ & $10 \times 0,5 + 60=65 $ & $10 \times 0,6 + 60=66 $ & $10 \times 0,7 + 60=67 $ \\
$100 \times 0,4 +24=64$ & $100 \times 0,5 +24=74 $ & $100 \times 0,6 +24=84 $ & $100 \times 0,7 +24=94 $ \\
$x=0,4$ vérifie l'égalité. & $x=0,5$ ne vérifie pas l'égalité. & $x=0,6$ ne vérifie pas l'égalité. & $x=0,7$ ne vérifie pas l'égalité. \\
\end{tabular}

\item $15-3t=48-8t$
\begin{tabular}{cc@{; }c@{; }c@{ et }c}
Valeurs : & $t=6,5$ & $t=6,6$ & $t=6,7$ & $t=6,8$ \\
\end{tabular}\\
\begin{tabular}{p{4.cm}p{4cm}p{4cm}p{4cm}}
$15-3\times 6,5=-4,5$ & $15-3\times 6,6=-4,8$ & $15-3\times 6,7=-5,1$ & $15-3\times 6,8=-5,4$ \\
$48-8\times 6,5=-4$ & $48-8\times 6,6=-4,8$ & $48-8\times 6,7=-5,6$ & $48-8\times 6,8=-6,4$ \\
$x=6,5$ ne vérifie pas l'égalité. & $x=6,6$ vérifie l'égalité. & $x=6,7$ ne vérifie pas l'égalité. & $x=6,8$ ne vérifie pas l'égalité.\\
\end{tabular}

\item $145-15z=3z-17$
\begin{tabular}{cc@{; }c@{; }c@{ et }c}
Valeurs : & $z=6$ & $z=9$ & $z=12$ & $z=15$ \\
\end{tabular}\\
\begin{tabular}{p{4.cm}p{4cm}p{4cm}p{4cm}}
$145-15\times 6=55$ & $145-15\times 9=10$ & $145-15\times 12=-35$ & $145-15\times 15=-80$ \\
$3\times 6-17=1$ & $3\times 9-17=10$ & $3\times 12-17=19$ & $3\times 15-17=28$ \\
$x=6$ ne vérifie pas l'égalité. & $x=9$ vérifie l'égalité. & $x=12$ ne vérifie pas l'égalité. & $x=15$ ne vérifie pas l'égalité. \\
\end{tabular}
\end{myenumerate}